Title: FAQ — New Students (Extended)

Q: Where are LAU campuses located?
A: LAU has two main campuses — Beirut (urban) and Byblos (suburban). Students may take courses on either campus depending on their program.

Q: Does LAU offer dormitories?
A: Yes, on the Byblos Campus. Rooms are assigned by the Housing Office and fees vary depending on room type.

Q: How can I check my admission status?
A: Through the LAU Admissions Portal using your application credentials.

Q: Can I apply for scholarships after being admitted?
A: Yes. You may apply for financial aid or merit-based scholarships through Student Financial Services after acceptance.

Q: How do I register for classes?
A: Log into the LAU student portal, consult your academic advisor, and follow the registration period dates from the Academic Calendar.

Q: How can I contact a specific department?
A: Visit directory.lau.edu.lb or email the department’s main contact listed on its page.

Q: What is the grading system?
A: LAU uses a 4.0 GPA scale with letter grades A–F. Detailed grade points and policies are listed in the Academic Catalog.

Q: Can I study abroad or go on exchange?
A: Yes. LAU has partnerships with international universities. Contact the International Services Office for eligibility.

Q: Is there transportation between campuses?
A: LAU offers limited intercampus transportation; schedules vary by semester.